耗油問題大 中共自製航母在海上只能待6天

001A型航空母艦（尚未命名）是中共第二艘航母暨首艘自製航母，它使用常規動力推進，可能會因為燃料補給問題而使戰力受到拖累。有報導指出，該艘航母的耗油量驚人，如果不重新加油，只能在海上出勤6天，完全無法與美國的核動力航空母艦相比。

據《亞洲時報》報導，中共的001A型航母以其首艘航母、改裝自前蘇聯航母的遼寧號（001型）為製作模型，目前正在進行海試，可能在今年年底正式服役。

與遼寧號一樣，001A型航母也使用燃料作為動力，也有相同的推進和動力總成（powertrain）系統。

正如遼寧號和其它同等級的前蘇聯航母，001A型航母需要儲存燃料13,000公噸，以供應自身再加上6至8艘驅逐艦和護衛艦使用。

當該航母以20節（每小時37公里）的速度巡航時，每天會消耗1,100公噸的燃料，在作戰時則需要再增加400公噸，而它也必須負擔其搭載的殲-15戰機的燃油。

而當該航母在公海上航行駛時，隨行的23,000噸903型補給艦將成為唯一的燃料來源。但其容量限制使該航母與所有戰艦很難補給燃料超過兩次。

觀察人士指出，就像遼寧號一樣，001A型航母整個作戰群在每次加滿油料之間只能在海上待6天。相較之下，美軍的所有航母都使用核動力，根本不需要加油。

因此，001A型航母作戰群難以執行長程任務，它們在海上出勤幾天後就必須返航或尋找岸上補給點。

《亞洲時報》報導說，001A型航母將來可能主要承擔巡航南海的任務，目前中共在海南島榆林基地為遼寧號和001A型航母興建的停泊設施已經接近完工。

而另一個航母基地正在南沙群島的永暑礁興建。中共藉由將南海島礁軍事化，不但為其戰艦興建補給基地，也試圖強化其對南海的主權主張。

美軍參謀長聯席會議主席鄧福德（Joseph Dunford）在5月29日指控說，中共違背了不將南海島礁軍事化的承諾，呼籲世界各國對中共採取「集體行動」。

鄧福德當天在華府智庫布魯金斯學會（Brookings Institution）的一場研討會上表示，中共領導人曾於2016年秋天向時任美國總統的奧巴馬承諾，他們不會將南海島礁軍事化，但現在南海島礁上卻有跑道和軍火庫等軍事設施，他們顯然違背了承諾。

鄧福德說：「在南海和其它有主權主張的地方，法治、國際法、規範和標準正處於危急關頭。」

他呼籲對違反國際法和標準的國家採取協調一致的「集體行動」，這樣才能遏制將來的違反案例再度發生。

裝飾嚟嘅啫

6日
未去到已經冇油

普通能源點同核能比較

英國伊利沙伯女王級，常規燃氣推進，航程都有19,000公里

航母應該唔洗幫護航啲船加油嘛……

蘇聯嘢大食都唔係第一日嘅事，大陸仲要補給艦仲要唔夠大，藍水海軍都係等吓先

唔爆炸當佢贏

一隻航母 帶50隻輸油船咪得囉

6日夠啦
夠d士兵逃離中国

其實美國既核動力係幾多年前面世，其他國家咁多年都未整到?

美國連核動力都整到, 整到白河愁果部granzon都應該唔遠

收皮啦，出到海兩日當贏

乜契哥啲嘢咁廢啊

未去到目的地就要回航

三日！
（留番三日回程入油）

回航？送出海既士兵無諗住有命返得去架啦 呢招破斧沉舟士氣+100，美國人識條鐵咩。

你3日先去到要即走

去做逃兵
士氣+200

不如一邊航行，一邊駁條輸油管

你地識條鐵咩
神鬼敢死隊
6日內撞沉敵軍航母就贏啦

eva

都啱嘅，一打杖上嚟，兩三日就比人撃沉啦

6日航程，三日來三日回
時速30節，三日就4000公里
當你打完台灣由高雄出發拉直線
唔計洋流連中途島都去唔到
隻手咁短等住俾美國屌打喇

其實我覺得中國核技術唔差
英國都測試緊中國製核電站

仲有伊朗 北韓依啲地方光明正大研究核技術

不願打 不怕打 必要時不得不打

中國核技術完全係法國技術
英國起既所謂中國技術核電，實質技術都係法國，只不過中國出錢

可以攞嚟做郵輪

船油正常就唔會爆嘅

6日 可以去到邊度?

長期泊係岸邊咪得 ,美國佬on99,我地中國又然

示意圖

唔回程就有兩倍作戰範圍

想問下當年日本 點樣去到珍珠港 附近

第一架核動力航空母艦係企業號，1958年動工，1961年服役
除左美國之外，世界上目前唯一一架核動力航母係法國戴高樂號
但戴高樂號體積同核反應堆既功率都遠遜美國航母，所以被戲稱為半桶水核航母

俄羅斯冇? 唔怪得美國佬咁惡

大陸咪研發左水引擎

成個海都係水

USSR/俄羅斯都冇
USSR以前信奉導彈萬能論，認為航母冇用，所以較遲先開始發展航母

蘇聯一開頭冇錢玩航母，到發覺自己點都追唔上美國時，就行不對稱對抗嘅戰略，先有Tu22配超音速反艦導彈之類嘅航母殺手出現。

雖然後尾蘇聯都開始發展自己航母系統，由直升機航母至常規航母，解體前開始咗起核動力航母。不過，蘇系航母成個設計思維同美國完全唔同，要求隻船有獨立作戰能力，艦載機只屬於艦隻戰力一部分，另外相當部分火力由本身艦載導彈承擔，同美國以戰鬥群角度，設定防空反潛反艦嘅任務唔同。

仲要帶多50個隻幫輸油船輸油既船

中共聲稱三日攻陷台灣,六日預多左啦

正常

真心一問，核動力航母算唔算係海上流動核彈?如果係戰爭時被擊沉或炸到大爆炸會唔會同敵人攪炒到?如果沉左落海會唔會係海洋生態災難?

利申：軍事白痴

破釜沉舟！！

如果中國有左架核動力航母
咁就可移動式核彈

要睇個核反應堆係用邊種核燃料
如果係美國既艦用反應堆，用既係90%+高濃縮(即係武器級HEU)核燃料，即係同核彈入面果塊初級反應體一樣
但亦都有例如法國既艦用反應堆，用既係民用級低濃縮核燃料，即係同商用核電站既燃料相同，危險性相對冇咁高

又有核反應爐又有汽油又有炸藥
全部炒埋一碟放埋一齊
爆起上嚟你話會點？
問題係全世界都冇國家有能力埋到佢身之嘛

如果係咁真係好屈機，唔會有敵軍夠膽擊沉佢
因為打爆佢都核爆炸等於自殺
核動力航母真係無敵

載高樂號係改良潛艇既核動力，所以先搞到半桶水

順帶一提，好多歐洲國家唔用核動力航母，主因係技術太高，保養維修太貴。仲要計下大修同換燃料既時候需要多一艘航母去輪規，無國家有咁大既國力去養咁多隻核動力航母

搵隻再大d既做補給咪得囉
蚛蟈邏輯

俄佬玩潛艇
好撚大

要過海 三日

1961年所以美軍科技真係屈機！華為5G算鳩數啦

岩 維持作戰能力最少保持兩艘 一隻維修 一隻作戰

美國佬唔係冇5G 不過你知喇佢咩都貴 唔係華為點會發得咁快

海南島三亞6日豪華郵輪之旅

攻陷台灣就停係台灣唔返中国

亞洲時報 條友係咪唔識野嫁 正常都唔會比CV既燃料用係其他艦到喇 就算美國佬冷戰個時啲常規動力都係自己隻CV同戰機用 其他搵補給艦

領土完整左 唔駛出遠洋 夠用喇 到時有咩事咪係台外海都行行企企

有咩問題
你覺得開戰佢會起海上擺到過一日？

無油係咪係海上等死

佢搵到第二隻補給艦係作戰期間出發到戰區咪冇事囉

去新加坡都有困難

單程破釜沉舟 古時用到依家 戰術黎

艦上戰機神風戰術？

等睇開戰個時冇油沉落去
唔比你補給等你冇油

你老母得6日就唔好出黎襯啦
6日仲要計埋回程
3日行得到幾遠啊

香港都可能黎唔到

支共話六小時解放台灣， 六分鐘滅小日本，六秒滅美帝

大和號未潛號話，大和號會唔會有機一Q打潛遼寧艦

常常發口炮

山寨技術一流

華為有老解軍費補貼，研發 5g 半偷半做，無得輸。

無人敢膽開出公海

唔關航母事 過海既戰爭話三日搞掂會唔會自大左啲
冇陸地據點 淨係靠船運到幾多兵
台灣防空網又密

中共自大唔會今日先知掛

終國既火箭軍 好撚勁

六十年都未得 係打既老蔣啱啱到既時候就應該追住打
而家防空導彈 海岸防衛set好曬打條撚咩
解放軍仲要冇得拖 幾日內搞唔掂美軍就到
最重要係台灣個政治影響力
俄佬打烏克蘭冇人會理 打台灣就好難唔理

庫爾斯克號

人地美國第一代核動力航母玩左六十幾年，早幾年已經嫌舊退埋役

支那先仲整緊啲噴煙海洋垃圾，而家仲要話出得幾日海
笑撚到仆街

要幾日？沖繩咪有個美軍基地

航速咁慢追追下冇油停係度俾人當靶咁打

保衛台灣戰 2020

航母一個鐘內就到, 戰機過黎更加唔洗

小日本第一時時間幫拖啦，國軍廢廢地，希望國軍唔好做豬隊友

之前另一篇文話4日
咁翻叮篇文落去吹到10年都得啦

現代北洋艦隊

講開又講，美國幾年前研究緊海水動力，唔知有冇成果定放棄咗

其實都係迫於無奈先咁大隻。因為蘇聯精密工業技術差，潛艇外殼做得唔夠大，於是先要整雙外殼，喺兩個殼中間放電池或者反艦導彈（Kursk兩個外殼之間就係有24支P-700，意外後完好無缺），

蘇聯海軍戰術就係用潛艇加導彈制衡美國航母，要求啲艇要長時間部署跟蹤航母戰鬥群，同埋火力要夠猛，加埋班老嘢覺得雙殼抗沉好啲，所以越整越大隻，航母殺手定位嘅Oscar II排水量已經去到16000噸。

大隻最大缺點當然就係嘈，美國笑蘇聯啲艇好似貨櫃車咁。但大隻又有大隻好，船員生活空間多咗舒服咗，長期喺水底都冇咁辛苦。颱風級誇張到有泳池之外，其實萬噸級潛艇基本上都至少有桑拿。相反美國688同Virginia Class嘅船員連自己嘅床都冇，要輪流瞓

其實唔止，仲有訓練。美國航母都係部署、維修、訓練各1/3。

核動力就一定要美國航母咁大？
咩邏輯？

我記得以前有架蘇聯潛艇試過俾美軍好似係洛杉磯級嘅，跟左好撚耐都唔撚知

攞黎守城咪得囉

沖繩空軍基地一小時內就可以提供air support﹐第七艦隊主力一日內就到齊台灣海峽

好想睇解放軍有幾勁

整架潛艇出黎俾d兵度假? 俄佬真係用心良苦

無知一問
點解整倒核動力潛艇但係整唔倒核動力航母？
因為輸出功率唔同？

起三部都要錢嫁國力弱真係玩唔起 法國個部都只是係後花園遊水

discovery 好似冇講過點解 但唔記得左

你唔通係周瑜再世？？

其實除左燃油耗損大之外，飲食都非常大
而家中國都開始鬧饑荒，有蟲有豬瘟，真係隨時連食都做唔到供給

美軍士兵帶50個尿袋打仗？

鈾動力就話
油動力

其實半桶水即係點？

士氣緊要呀。你試吓俾人困喺水底三個月，一個月後開始冇新鮮嘢食，睇吓有得浸桑拿飲Vodka爽唔爽。

37 x 24 x 5 =5328

當然唔一定要整得大
但航母越大=艦載機越多，其實係有著數
美國超級航母都係因為咁而擁有最強既戰鬥力

688其實已經算嘈，始終年份久遠，諗吓海狼喺北極日日玩捉核動力鯨魚

不過又咁講，美國一早起好咗聲納網，加埋咁多衛星監視，蘇、俄潛艇一出海其實已經俾人捉到。

講遠啲，大陸成日吹自己啲093、094，或者未見光嘅095有幾先進幾靜，實情係俾第七艦隊反潛大隊（海自）攞嚟練習，皆因師承（偷自）俄佬，技術咁多年都冇乜突破。上年先有單解放軍潛艇喺釣魚台附近俾日本撚到要上浮升國旗，之後仲要打飛機話係宣示主權

比個射控大和可能得嘅

雖然有核動力，但排水量受局限，最大問題係動力不足，同傳統動力既最高速度相差無幾，飛機又唔係放得特別多，所以做到半桶水，仲有個彈射系統，無美國佬幫手都搞唔成

但起碼叫做可以長時間執行任務？

好似天星咁過到維港咁遠都當佢贏

呢樣真係柒既 成日吹到自己進出第一島鏈 冇人知咁

打爆核動力航母根本係七傷拳嚟
冇可能會有人咁做

第一島鏈其實早已經被美國佈曬SOSUS
和平時梗係比你自出自入
但到打仗時一條魚毛都唔會走得甩

但made in Chi na

帶多幾條補給艦+人地飛機行程夠掂到珠港就夠

係可以長時間執行任務，但除左無限續航，同個彈射系統，唔值個造價同埋維修保養，佢個價夠法國養2隻以上既傳統動力同一水平既戴高樂號

成日講到自己軍備有幾撚勁都冇用 都未經過實戰證明 美國個啲軍備實戰證明過晒

功率相差好遠
美國褔特級兩座A1B反應堆可以提供688MW既功率
法國戴高樂號上面既兩座K15反應堆只能夠提供300MW
唔夠褔特級一半

人型蜈蚣咁咪得 啲油船連到岸邊

都係錢既問題 有錢點玩都得 美國要維持秩序先點樣都要嘔十隻CV出黎 如果唔係國會一定唔會比錢起隻咁貴既福特級

打咗仗啲嘢先賣到好價，法國打利比亞嗰陣搏老命推自己啲陣風出嚟demo，俄佬直頭調現役武器去敘利亞幫拖。

不過呢，大陸啲咩反隱形戰機利器喺敘利亞就收撚哂皮，俾以色列撚

依家澳洲都造新潛艇去巡南海玩串個party，加埋近年買落咁多P-8

窮撚咪買佢啲平野囉 平唔係唔得都要用到先得嫁

你講緊買法國 梭魚級 既常規動力版？
根本短鰭梭魚級攻擊能力已經可以算係準核潛艇
最近消息話連韓國都想引入法國技術搞核攻擊潛艇

美國佬遲早搞到地球玩完
是但一艘唔小心出事都gg

插喉仼用 抆喉五分鐘

六日
未去到作戰地域已經要返去入油

如果有錢就起得，咁以日本德國4-5兆美金既GDP其實都養得起4架大型航母
但兩個國家都係二戰戰敗國，軍事發展受限制先唔可以起航母

咁都要做到物超所值先得㗎 載高樂真係唔知點講好了福特貴係貴在好多零件同配件都電子化，人手直接減左一半有多，加上好多新技術，電磁彈射，新式電磁升降台。解決到電磁化既技術問題，後面仲造緊個兩隻成本自然大減。不過前提係成功解決晒電子化問題

公海=美帝天下

籤20神風

除左射控，再比個最新電探佢，同autoreload

日本要迅速造架中型航母真係話咁易，有技術，有人材，係差在一個理由，同機師既訓練。都大量買入左F-35B

德國就算啦，除左潛艇叫做有基礎，海軍真係

你令我諗起 曹操畀人火燒連環船

6日航程
落南海來回各一日
所以逗留時間咪4日

改良都唔太算
不過係一個唔夠出力放多個爐咋

係，保養費又貴，而且仲要係3，4萬噸輕航母

同個價錢分分鐘去造幾艘同小鷹級差唔多嘅仲好

分分鐘無油起飛

6 日 太平洋都出唔到

放係台灣海峽都贏晒啦

整個現代連環計
一路船駁船駁到上岸咪唔洗驚冇油

如果歐盟將來有共同軍事預算既話，可以由德法合資整，用法國技術
德國要由0開始整幾乎係冇可能